覺唔覺得經濟學好好笑

成班經濟學家寒窗苦讀十年，係咁出咩經濟學理論，成日係到馬後炮，印銀紙咪解決哂所有經濟問題囉，全球股市gogogo

同D 解簽佬呀, 星座女人呀, 一尻樣, 都唔知讀黎做乜

社會科學本意就係根據人類嘅行為而去比個解釋佢，完

圖表派先on9

咁你就知點解啲人讀完係幫人投資而唔係自己投資

圖表派on9、價值投資又on9
依家感覺必勝 師奶仔投資跑贏巴菲特。

fintwit 班專家笑7 d robinhooders 三個月
而家佢地根本追唔倒robinhooders D returns

假穿假突破，你老味講出嚟自己都唔笑

金融經濟邊有得估咁有信心個個都發達啦

唔係去搞金融果個發達，係發達果個去搞金融

呃飯食呃咗咁多年，今之都打圓場好

經濟學幾時開始俾人當左係預測未來
咪撚on9 please

屌佢老母班財演，咩圖表派技術分析。股票界鳩up風水師。一張圖就鳩up到天花龍鳳。
叫人賣，自己就hold。
叫人買，自己就冇持有
拎啲圖表呃鳩啲阿公阿婆，全部正契弟。

錯大邊之後就話政治市冇得估

今次點打

成班人連econ讀咩都未知就係度發表偉論

今次全球政府瘋狂印銀紙，一巴巴車哂落佢地塊臉到

不如聯署叫大學d經濟學系摺埋啦，唔好誤人子弟，起個一個學系叫新時代經濟學

識玩一定係咁玩

有咩事咪QE囉

唔識經濟學又跟人鳩嗡，畀人玩緊都唔知

第三章:如何解決經濟危機

全球一齊印銀紙，完。

傻仔，佢地先醒，讀左入到呢行就可以夾埋昆老散，真定假wfc

正路，窮L就去讀經濟，希望呃到一官半職都好

讀緊經濟同學仔不願面對嘅事實

究竟講金融定經濟

屌正解

同埋你問銀行借錢炒股，如果銀行唔借比你就知唔值得買

讀風水學都實際過經濟學

讀嚟只係知遊戲概念
正如大富翁 你知點玩 但落場就靠自己發揮

唉呢排睇經濟post睇到眼冤

呢兩條友金融同經濟都未識分

樓上班中學生Econ, fin, bus都唔識分真係睇到眼冤

樓豬一定無讀過Econ...
Econ 同 finance 都未識分

冇讀u 唔洗咁大聲

成班人講圖表派 睇黎econ 同finance 都未分得到就係到鳩up

唔駛分得咁細, 全部都係濕尻占卜

堅
肺炎？ 示威？ 經濟差？ 失業率？

印銀紙解決哂啦

股評人全部都馬後炮
專家食屎

讀書係咁架啦 讀書有用既仲邊叫讀書

金融? 經濟? 好似有啲誤會

enf 路過
我出返去先

經濟學只係一門分析人類行為既學問黎

從來都無教過點預測未來

經濟學唔係用黎解決問題，係用黎解決製做問題既人，係世界上最偉大嘅科目

點解窮人覺得自己咁低人工好合理？
點解政府印銀紙無問題？
全部係靠經濟學理論迷惑價值觀既結果

班傻鳩以為人地馬後炮？俾人玩緊都唔知

exchange rate vs import export嗰個圖表apply 落美中貿易戰係啱喎

人地有信念而你無,咁你就輸了..唔理佢咩野派別

所以科學理論好少會話「證明」某啲嘢
只會係話可以「描述」某啲嘢

第一堂學機會成本已經覺得呢科好on9
講到明要選擇就係等於要放棄冇選擇既野嫁啦，懶係高深咁都唔知做咩

利申ce econ b

讀完經濟咪可以昆人

我發覺好似你呢一類留言樓主幾乎無覆過繼續顧住自己係度圍爐不停屌

其實圖表派係簡化，用黎表達邏輯關係
我俾哂d數字你去計數咁又點，全部數字都係尻估

貨幣供應理論成最大贏家

其實最能夠分析股市
純粹係讀Statistics
而唔係Finance同 Econ

中四第一頁已經有教啦
經濟學唔撚係幫人點好整好個經濟
而係解釋同推測人類行為
幫助我哋點樣分配資源啫

印銀紙好嘢嚟

利申:讀經濟

樓主下年揀科啊 大家唔好掛住笑先 認真啲俾意見佢啦

經濟學第一堂係教稀少性
資源有限...
無限qe咪無限囉

經濟就等於金融?
不如了解下經濟係乜，過往nobel price得主研究d乜

好明顯一堆人未讀過鳩吹，讀過都知唔係用黎預測未來

用money market嘅concept其實就現實發生緊嘅野

研究部班人近期講野冇樣中

完全無視

有限嘅資源，無窮嘅慾望

你唔知咩係經濟學仲好笑

兒登係咁

邊間大學讀econ有教睇陰陽燭圖

有教都無用
都唔撚跟嘅

Mphil Econ 搞applied microeconomics專攻教育、勞動經濟學

Macro、monetary果班做乜鳩關我鬼事咩

係中學學既經濟學其實幾好用

係讀politics

第一堂學反作用力已經覺得呢科好on9
講到明有作用力就係等於有反作用力嫁啦，懶係高深咁都唔知做咩

利申冇讀過physics

Exact7ly
如果佢投資賺嘅錢多過佢份糧
佢洗撚做份工咩？真係分享喜悅咩
唔排除有啲時間係同輸無同你講啫

膠都廢事俾，不如你話番我聽有咩social science科可預測未來 你知唔知點解hard science 唔同social science 而且physics 都係用theory 去解釋見到嘅野，如果有套theory 可以解釋多左paradox 就會用新嘅theory. Classical physics>relativity。 讀多啲書先講啦

利申：唔係physics 友 講錯請留力

Classical係好好解釋咗市場嘅運作
同埋主張自由市場係最有效率
一大巴打落社會、共產主義者到

到呢度就應該完
資本主義之下Adam Smith 果套理念係正確

係之後凱恩斯主義
二戰後大蕭條俾人神話化
以為政府增加開支就可以救經濟

歐洲就係咁赤字都唔理玩到破晒產

銀行啲債收唔返
政府去救市但係庫房根本唔夠儲備
搞到啲國債愈黎愈大

香港一樣係跟凱恩斯套加開支保經濟理念
啲人無工開
就鑽爆晒啲行人路再請人舖過
咁就當係製造就業
其實浪費咗啲公共資源
而且製造嘅就業只係好短期
對經濟嘅價值係近乎零

經濟學最重要嘅地方
係指出政府干預市場嘅禍害 協助訂立政策
你讀咗就會明點解啲政府咁垃圾

係psychology

專收死叻仔

除非你做到quant trading

如果佢哋用自己名就冇計啦

開緊市唔得閒理自己盤多d

Take咗econ 但真心覺得都係計數冇撚用
利申應該pass

穩定性問題 冇人會貿貿然放棄份長工 除非真係賺好撚多

駁唔到

你覺得唔合理但佢繼續升wor

印銀紙梗係唔得啦，但股市好短視

(If you short) 你咪繼續覺得自己啱，睇吓個市幾時夾死你

其實有部份連登仔有乜資格笑人藍絲
自己都咁撚低能，指鹿為馬

FO 要拎approval 加 最少hold 60日

所以社會科學根本唔係科學
啲實驗結果又唔無重複性，同一個實驗做幾次可以完全唔同結果
一係就兩邊都買哂實有一個理論中

證明數學上多，科學會叫證實，但都係有預測能力
社科啲理論真係佢講哂，最興話太多variable

如果將財演同經濟學掛鉤可能你對經濟學有啲誤解

如果照你所講，咁讀完政治學或者歷史咪知道將來嘅社會局勢係點行？

股壇必勝法

咁一個科學家應該要點理解社會 ?
因為揾唔重覆性 所以就放棄理解 ?
然後就喺一個可以輕易理解嘅領域自high ?

其實唔係無重覆性 因為經濟研究嘅對象係人
而人本身就係每個人都有差異 思想會隨時間而變
對唔同嘅object做同樣嘅實驗 當然會有唔同嘅結果
咁就唔同時代 唔同意識形態下 會有唔同嘅理論

所以古典經濟都假設人係"理性"
咁就會變得易預測
但現實就梗係唔係咁

你undergrad?

如果有一套可以容納全世界所有variables 嘅數學model，經濟學家自然會攞嚟用，that’s why big data、machine learning同AI對於經濟學嘅研究係將來會非常有用。

經濟學係研究人嘅行為，而影響人嘅行為有無數個變數，受制於目前嘅限制，我哋冇辦法將所有variables 都考慮，但唔代表將來冇。

其實econ出名嘅paper都唔係講forecasting ，而係經濟學家點樣歸納出社會嘅現象、乜嘢制度對社會更好、點樣提升教育生産效率。甚至好似我老闆嘅研究—點樣捉出貓嘅學生。

咁我開間士多
舖位係自己買咗
係咪代表我慳咗租金？

美國咁印銀紙真係吹佢唔漲

但係真係好唔公平

要全世界同佢地班美國人埋單

屌你印到啲錢愈唔值錢

啲有錢人就愈有錢 窮人就收皮

啲公司/人本應破產既 借到唔洗破

係 好笑
但讀主似唔明 唔係讀econ
基本fin

科學其中兩個一定要有嘅元素係predictability同falsifiability，但社科就係欠缺呢兩樣嘢。我無可能prove到你嘅理論啱定錯，因為我連重複同一個實驗都做唔到
若然第時有theory of everything，咁就應該嗰時先可以叫做科學。正如metaphysics都唔係科學嚟，只可以叫做科學嘅前身

就係用黎事後解釋之前發生過既野

賭場唔開門。。賭業股走去係咁升

班不學無術既垃圾 真係可憐

話到明炒賣港 你覺得啲人既水平會去到邊到
諗屎橋賺快錢就叻

樓豬真係連登民智既標杆

Finance vs. Economics
on9樓豬

幾時話放棄理解
同埋你講完唔係無重複性，下面講嘅咪就係講緊重複唔到囉
社會係咪dynamic其實唔關事，你個理論都可以係dynamic。例如共產理論都有用歷史去預測社會嘅發展會係點。但個重點係無得時間倒流，你用社群a發展嘅理論啱唔啱，我只能夠用一段時間之後嘅社群a，或者用第二個相似嘅社群去做，即係我無可能做fair test。
我嘅諗法係，點解無端端要加科學兩個字落去？令人覺得可信啲？但社科好多地方都唔符合科學嘅定義架喎，做乜要用呢個misleading嘅title

讀唔成書未笑下人攞下自信心

我覺得你好笑啲

想指教
認真想知

社會科學呢樣野我記得張五常講過
佢堅持用科學方法研究經濟
佢覺得經濟作為科學係可行既但我太耐之前睇 唔記得曬

覺唔覺得讀歷史好好笑
成班歷史學家寒窗苦讀十年，係咁出咩歷史學理論，成日係到馬後炮，上維基咪解決哂所有歷史問題囉，維基百科gogogo

覺唔覺得讀數學好好笑
成班數學家寒窗苦讀十年，係咁出咩數學理論，成日係到馬後炮，用電腦咪解決哂所有數學問題囉，超級電腦gogogo

經濟學本身就唔係用黎拯救世界經濟，現實中影響世界經濟同埋財富分配的元素太多，靠社會科學理論去推測根本唔會準，因為理論通常會撇除所有其他因素
就好似燒生講得頭頭是道但係成日貼錯一樣，佢個推論無錯，前設都無錯，但往往個結果比太多其他因素影響緊，所以佢推唔中個結果

呢個post

個人覺得 經濟學者當然想去做fair test
但人類社會既複雜程度極高 而且唔存在完全一樣既兩個個體/社群
令經濟學家冇條件去做完美既fair test
但佢地依然有堅持實證法既精神 就係盡力尋找兩個群體做controlled experiment
然後再從結果中搵出關係/理論
個人覺得 只要你堅持住用科學方法既話 稱經濟做科學其實真係冇乜問題

簡單講兩句
1. 上面有班傻仔連econ同finance都分唔清就衝出黎吠 笑大人個口

2. 上面有巴打質疑社科推測唔到現象
建議睇下張五常經濟解釋卷一 科學說需求 第一至四章
唔係講econ
從logic角度講緊 理論/ methodology of science

張五常熱心粉絲

樓主以為經濟學等於炒股仲好笑

investment science 同 econ識唔識分呀兒登仔?
利申 冇讀過

巴打你上面quote個篇都正
鳩毛巴打講嘅嘢都好中point
所以用science角度去講econ 並無不可
上面DimReg巴打話economics 係隔硬加科學2個字
無predictability同falsifiability
我諗佢要重新理解 scientific methodology
現實econ theories 好難完全predict 所有variables
但五常都有講 類似:
未有更好嘅model出現之前 用而家現存theories 係唯一方法
因為每個model 嘅發明家都set到D variables已經係極限
科學都唔係為咗一定要證明啱定錯
只係等緊有可能被推翻
呢個先係falsifiable
btw 離題一講
其實真心認同張五常個套
可惜世界主流大學 ug/pg level都行數學個邊嘅econ

樓豬柒咗圍爐好笑啲

用同居女友老母已經搞掂啦

其實specifically 而家應該行緊statistics econ (econometrics)
我覺得利用statistics+big data 從中找出規律 其實冇乜問題不過咁樣就做唔到所謂既fair test 因為big data唔受經濟學者控制
當然你話純數學model(姐係設d「現實世界」既公理 再強行將公理數學化 再用數學化左既公理做model)就真係有d唔岩
利申ug econ

真 除非全球打工仔一齊反抗。 睇美國暴亂 其實係為錢囉

econ主要係理論，研究社會上嘅行為
fin就實際啲，例如講金融市場唔同產品，點樣估值之類
business就除咗econ之外，finance marketing accounting呢啲科都係business類

得最 top 嗰十條友有用

樓主搞清楚同讀下書先，凱恩斯主義，海耶克主義，依家全世界所有國家經濟手段都係根據經濟學出黎，只係美國同大部分國家揀左凱恩斯主義，但本身係比較buy海耶克的自由主義二戰後美國行凱恩斯主義證明問題永遠都唔會解決只係吹大個波等下一次再爆，反而海耶克自由主義真正解決問題，等市場燒毁後慾火重生，可借要等冇人想等了解下咩叫股市同實體經濟完全脫離

冇用嘅話就唔會有非洲國家通脹到買盒飯都要帶一箱現金